Galicia - Según informa hoy "La Voz de Galicia", los transportistas gallegos deberán aplicar a partir de Enero del 2007 ciertas normas en materia de bienestar animal durante el transporte de animales no-humanos al matadero, de acuerdo con la regulación europea que ya aplica, por ejemplo, Cataluña. La exigencia inmediata es que los camiones de nueva matriculación que transportan animales no-humanos a largas distancias (más de ocho horas de viaje) dispongan de aire acondicionado, GPS y una distribución interior que permita que los no-humanos vayan acostados todos al mismo tiempo, sin pisarse. El resto de vehículos deberán transformarse antes de enero del 2009. 

Otra exigencia inmediata es que "tratantes", camioneros y "personal" de mataderos realicen un curso de bienestar animal, estableciéndose además otras medidas como que "ganaderos" y transportistas deben prescindir de la vara y las descargas eléctricas para "manejar" a los animales. 

Estas regulaciones del modo en que deben tratarse a los animales durante su transporte ignoran el principal problema de los animales no-humanos explotados y asesinados por los humanos. La verdadera injusticia no reside en el trato que reciben, ni en las condiciones en las que los animales no-humanos viajan a su muerte, sino en el hecho de que se les utilice para nuestro beneficio. 

Estas medidas reformistas aceptan que los animales no-humanos son recursos que están a nuestra disposición, legitimando y regulando dicho uso tanto a nivel moral como legal, lo cual esta muy lejos de constituir un avance en la consideración que se tiene de ellos y por tanto muy lejos del fin de su esclavitud.

